呢班香港人移民台灣，將來有得投票都會支持英文同民進黨

其實每個國家都好政治，特別係民主國家，每一個執政黨既政策，其實都係諗辦法令d人投佢同連任。

你叫英美澳加收留你，但佢會諗，收你香港人對佢政黨連任有冇幫助？香港人應該連呢d國家有咩政黨都唔知。反而會激起本土人民反感，咁梗係唔收你。

台灣比較明顯，呢班香港抗爭者好明顯係企係民進黨果邊，將來入左台灣有機會投票都會支持民進黨。但人地都要平衡本土人民既意願，如果本地人反對大規模香港人移民，因為咁而對蔡反感，蔡下次就會失票。

想要人地收留，就要從人地利益方面出發。唔好覺得係應份，唔好令當地人反感。

「警世」標籤化逐漸湧現

錯嘥方向wor
執政黨會諗呢d係真
但如果只係諗自己個黨萬萬歲咁同支共有咩分別
台灣as a country有好多實際野要考慮
e.g. 防共諜
福利制度會唔會爆煲 (仲要之前先由官軍公教開始cut budget)
文化差異 社會和諧

真係唔好出咁多呢d post令台灣睇唔起香港人了

都講得岩，由佢沉